印度跨黨派撐「回應中國侵略」 莫迪為衝突降溫 稱解放軍無越界

節錄

印度跨黨派撐「回應中國侵略」
莫迪為衝突降溫 稱解放軍無越界

中印邊境緊張局勢升溫，印度總理莫迪前日邀請各黨領袖召開所有政黨會議，多個政黨領袖都表示支持印度政府「對中國侵略作出回應」。但莫迪其後嘗試為事件降溫，指出「沒有外國勢力軍隊越過邊境入侵印度」。另外，有印媒報道指，日前兩軍毆鬥中，解放軍正副指揮官俱陣亡，又指印方近日已向邊境增兵1.5萬。

莫迪當日邀請了各個黨派的領袖參與視像會議，在會上保證印度軍方會盡一切能力保衞國家，在今次事件中也展示出沒有人可以奪走印度領土。他同時強調印度渴望和平與友誼，也有意於中國保持友好，但捍衞主權凌駕一切。與會的在野黨及反對黨均對莫迪表示支持，稱「團結以成為軍隊的後盾」，以回應中方的侵略，並讓解放軍退回到中印邊境實際控制線的位置。

莫迪在跨黨會議上強調捍衞主權凌駕一切。

邊境衝突後，印度爆發反華浪潮。

印度人砸壞中國製產品洩憤。

不符外長說法 料欲保持友好

相關新聞：防節外生枝 華官媒冷待

極右政黨濕婆。。。。。，堅決支持莫迪的決定。」

然而，莫迪在會後發表電視聲明時卻表現得較溫和，雖稱「誓言在必要時將使用軍事力量保衞領土邊界」，卻也指出。。。。。關係。

印媒：解放軍正副指揮官陣亡

同日晚，中國外交部發言人趙立堅。。。。。，造成人員傷亡」。

另外，《印度斯坦時報》又引述另一名印度高級官員指，中國試圖改變兩國邊境的現狀，。。。。。。目前雙方仍自說自話，沒有一個統一版本出台。

報道又指，截至6月18日，中印邊境東中西全線，印度軍隊幾乎處於戰爭戒備狀態，更在前線部署超過1.5萬名士兵。

《印度斯坦時報》/美聯

社

印度咁快跪

去撥火，支那無越界咁邊個越界
屌尻咖哩越界，話佢地抵死
仲屌尻佢地非法殺害解放軍

跪

過左數算啦唔打啦

好難跪，佢本身係靠民族主義，加埋聽電台話佢係低種姓人士，一跪就好麻煩

屌你莫迪無撚用

個黨好型 叫濕婆

班阿叉都係無撚用返去食蕉啦

樓上做乜鳩
而家係得個總理想跪

垃撚圾